{
    "question": "Jelaskan berbagai sumber energi dan transformasi energi dalam sel?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "sumber energi=energi terbarukan dan energi tk terbarukan.<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tolong-jelaskan-tentang-gaya-berat-dengan-contoh-soal-dan-cara-me-108",
            "question": "Tolong jelaskan tentang gaya berat dengan contoh soal dan cara menjawabnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gaya berat (w) = massa (m) . g (gravitasi)<br><br>dimana gaya berat merupakan berat benda yang dipengaruhi oleh massa dan gravitasi di daerah tertentu,<br><br>misalnya ada soal,diketahu massa sebuah bola adalah 5 kg,tentukan berat benda pada daerah dengan gravitasi 10 m/s^2 !<br>jwb =\u00a0<br>w = m.g = 5 kg . 10 m/s^2 = 50 N<br><br>ingat satuan berat ialah newton :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-bisa-terjadi-radiasi-dari-laptop-alat-elektronik-lain-875",
            "question": "Bagaimana bisa terjadi radiasi dari laptop / alat elektronik lainnya ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karna laptop atau alat eletronik lainnya mengeluarkan cahaya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "roni-bermain-tarik-tambang-dengan-doni-apabila-gaya-roni-15n-dan-338",
            "question": "Roni bermain tarik tambang dengan doni apabila gaya roni 15N dan doni 20N, resultan gayanya adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "R1-R2<br>20-15N = 5N ke arah Doni",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "resultan gaya = r1 - r2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = 20 - 15<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  = 5 N<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "silikon-murni-di-perlukan-untuk-membuat-chip-komputer-perkirakan-363",
            "question": "silikon murni di perlukan untuk membuat chip komputer. perkirakan metode pemisahan campuran yang dapat di lakukan untuk memperoleh kembali silikon murni yang telah di buat menjadi chip komputer tersebut.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "direduksi dengan karbon",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-makanan-menjadi-salah-satu-sumber-energi-806",
            "question": "Mengapa makanan menjadi salah satu sumber energi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena mengandung zat yang dapat menghasilkan energi seperti karbohidrat, lemak, dan protein :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.karna makanan dapat membuat perut kita kenyang<br>2.makanan banyak mengandung karbohidrat yang dapan menambah tenaga<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-magnet-batang-yang-digantung-selalu-mengarah-ke-utara-sel-125",
            "question": "Mengapa magnet batang yang digantung selalu mengarah ke utara selatan ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "medan magnet bumi...........",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<strong><em>karena kekuatan magnet paling besar dari kutub utara dan selatan...</em></strong><br>benda akan tertarik ke arah antara utara dan selatan,<br><span>makanya, ada kan yang namanya medan magnetik, kekuatannya berasal dari kedua kutubnya...</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-menyaring-air-kotor-173",
            "question": "Bagaimana cara menyaring air kotor",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bahan2: arang, ijuk, pasir halus, kapas, jerami, kerikil besar, kerikil kecil<br>cara : siapkan botol air minm yang besar, kemudian lubangi yg bsar pda bwahnya, llu beri jerami di atasnya beri kapas sebagai pembatas di atasnya lagi beri pasir di atasnya di beri kapas di atasnya beri ijuk, kmeudian di atasnya beri kapas lagi dan diatasnya beri kerikil besar dan kapas di atanya beri pasir, dan kaps di atasnya beri kerikil besar kapas dan arang.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "BAHAN DAN PERALATAN<br>2 (dua) drum ijuk<br> pipa PVC dengan diameter \u00be inci<br> kran air<br> pasir<br> kerikil<br> potongan bata \u2013 cat<br> gergaji<br> parang<br> besi<br> bor<br> kuas<br> ember<br> cangkul<br> PEMBUATAN<br> Membuat pipa penyaringan lihat Gambar 1. :<br> Ambil 2 pipa PVC diameter 0,75 inci dengan panjang \n                        35 cm.<br> Pipa PVC dilubangi teratur sepanjang 20 cm.<br> Bagian dari pipa yang dilubangi dibalut dengan ijuk \n                        kemudian ijuk diikat dengan tali plastik<br> Salah satu ujung pipa dibuat ulir.<br>\u00a0\n                        Gambar 1. Pipa Penyaring<br> Pemasangan pipa penyaring (lihat Gambar 2.).<br>\n                    Pipa penyaring dipasang pada drum pengendapan dan penyaringan \n                    dengan jarak 10 cm dari dasar drum.<br> Membuat drum pengendapan (lihat Gambar 2 dan 3)<br> Buat lubang dengan bor besi 10 cm dari dasar pada dinding \n                        drum untuk pipa penyaring.<br> Pasang pipa penyaring yang sudah dibalut pada soket \n                        yang sudah tersedia (lihat keterangan No. 2)<br> Pasang kran<br> Buat lubang pada dasar drum dengan tutup.<br>\u00a0\n                        <br>\n                        Gambar 2. Pemasangan Pipa Penyaring<br> Membuat drum penyaring (lihat Gambar 2 dan 3)<br> Buat lubang untuk pemasangan pipa penyaring dengan \n                        jarak 10 cm dari dasar drum.<br> Isi drum berturut-turut dengan krikil setebal 20 cm, \n                        ijuk 5 cm, arang 10 cm, ijuk 10 cm dan potongan bata 10 \n                        cm.<br> Penyusunan drum endapan dan penyaringan (lihat Gambar 3)<br> Drum pengendapan dan penyaringan disusun bertingkat.<br> Kran-kran ditutup dan air diisikan ke dalam drum pengendapan<br> Setelah 30 menit air dari drum pengendapan dialirkan \n                        ke dalam drum penyaringan.<br> Aliran air yang keluar dari drum penyaringan disesuaikan \n                        dengan masukan dari drum pengendapan.<br>\u00a0\n                        <br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-bola-pejal-menggelinding-murni-dari-bidang-miring-dengan-k-331",
            "question": "sebuah bola pejal menggelinding murni dari bidang miring dengan kecepatan sudut w. jika percepatan gravitasi g, percepatan linier bola adalh",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Bola pejal I = 2/5 MR^2 k=2/5<br>a = 5/7 g sin alpha",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "setrika-listrik-220-v-250-w-dipasang-pada-tegangan-220-v-jika-s-630",
            "question": "setrika listrik 220 V, 250 W dipasang pada tegangan 220 V. jika setrika tersebut digunakan selama 30 menit, energi listrik yg diperlukansetrika adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik=P=250watt<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0t=30 menit<br><br>Dit=W?<br><br>Jawab=<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0w=p.t<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0w=250.30=7500 Joule<br><br>\"Maaf kalau salah :)\"<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kalor-sebanyak-84-kj-ditambahkan-pada-500-g-air-yang-bersuhu-20-d-145",
            "question": "Kalor sebanyak 84 kJ ditambahkan pada 500 g air yang bersuhu 20 derajat celcius. Menjadi berapakah suhu air itu? Kalor jenis air 4200 J / (Kg.K)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "m.c.\u0394t = m.c.(t2-t1)<br>84 Kj= 0,5kg \u00d7 4200 \u00d7 (t2-20)<br>(t2-20)= [tex] \\frac{2100}{84} [/tex] (84Kj-nya pindah ruas)<br>t2-20=25<br>t2=20+25<br>t2=45<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}